[圖]科興疫苖說明

郭來福
00100007
新型冠狀病毒滅活疫苗
（Vero細胞）使用說明
はなを一定造
就成高轉交是一的由所整國狀所高染引經牛隨道飛沫和提觸傳播力主要件導注息，人好苦豆以感的新發
【疾病簡介】
健康構成產重威脅。
【藥品名稱】
通用名稱：新型冠狀病毒滅活疫苗（Vero細胞）
商品名稱：克爾來福（CoronaVac)
英文名稱：SARS-CoV-2 Vaccine(Vero Cell),Inactivated
漢語拼音：Xinxing Guanzhuang Bingdu Miehuoyimiao(Vero Xibao)
【成分和性狀】
本品系用新型冠狀病毒（CZ02株）接種非洲綠報清細胞（簡稱Vero細胞），經培養、收穫病毒液、滅活病赤、濃絡、純化和
氯氧化鋁吸附製成。 為乳白色混懸液體，可因沉澱而分層，易搖散。
主要成分：滅活的新型冠狀病毒，轉料：氫氧化鋁、磷酸氫二鈉、磷酸二氫鈉、氯化鈉等。 本品不含防腐劑。
【接種對象
18-59歲新型冠狀病易感者。
1作用與用送】
接種本品可刺意機體產生抗新冠病毒的免疫力，用預防新型冠狀病毒感染所致的疾病，基於已經完成的疫苗免疫原
性和安全性臨床研究數據，提示該疫苗可能具有活在的臨床應用價值，但因目前尚未完成針對新冠肺炎保護戲方的所
究，接種本疫苗崗不能確定針對新冠肺炎具有保護效果，接料疫苗後機體嚴生中和抗體需要一定時間，仍需注意採取
適當的防護措施。
【規格】
每支佛）0.5ml,每1次人用劑塑為0.5ml,含新型冠狀病毒抗原600SU.
【免疫程序和劑量】
用法：本疫苗椎薦肌肉注射，注射前須癌勻。 上背三角肌肌內註射。
用量：2劑次，間隔14-28天，推薦問隔28天。 每次接種劑量為0.5ml.
【不良反應】
本品已在743名18-59歲成人中開展了1/11期您床試驗，共有576名研究對象進行2劑基礎免疫，每劑次接種後0-7天
進行系統性安全性隨訪觀察，8-30天採取受試者主動報告與研究者定期薄訪的方式收集不良事件。 未發現3級不良反
應，未發現與本品相關的嚴重不良事件。
接種自標劑量的研究對象整體不良反應發生率為25.35%,其中25.00%為輕度、1.39%為中度。
按照國際醫學科學組織委員會（CIOMS)推薦的發生事表示：十分常見（≥10%),常見（1-109%,含1%),偶見（0.1-1%,
含0.196),罕見（0.01-0.1%,含0.01%),十分罕見（＜0.01%),對本品不良反應進行如下描述：
全身不良反應
常見：乏力、發熱、肌痛、頭痛、腹瀉、噁心、咳嗽；
偶見：嘔吐、下能痛、頭琴、食慾減退、超敏反應；
局部不良反應
十分常見：疼痛；
見：局部變色、腫脹、修癢、紅班、局部感覺減退、硬結。
此外，既往在其他冠狀病毒疫苗的動物試驗研究中發現，接種疫苗後再次感染病毒時，轉海所致疾病出現加重現象，本
發已完成的靈長類動物試驗及／日期人體臨床試給中尚素現察到以上現象，是否也存在上述安全性問題尚不提定。
［臨床試驗
本品依標包括血清抗體團轉率和幾何平約濃度（GNT),陽轉定文為免材信體明性受試者免後中和原性進1
SINOVAC

【禁忌】
下列情況嚴禁使用本疫苗：
（1)已知對本疫苗任何一種成分過敏者。
（2)發熱、急性疾病期患者及慢性疾病急性發作者。
【注意事項】
（1)注射前充分搖勻。
（2)有以下情況者慎用：家族和個人有驚厥史者、患慢性疾病者、有癲病史者、過敏體質者。
（3)疫苗瓶有裂紋、標籤不清或者失效者、疫苗出現渾濁等外觀異常者均不得使用。
（4)疫苗瓶開啟後應立即使用。
（5)注射人免疫球蛋白者應至少間隔1個月以上接種本疫苗，以免影響免疫效果。
（6)應備有腎上腺素等藥物，以備偶有發生嚴重過敏反應時急救用。 接受注射者在註射後應在現場觀察至少30分鐘。
【貯藏】
於2~8℃避光保存和運輸。 嚴禁凍結。